---
aid: 9025
zid: 750514
title: "又看了一遍全文，还是澄迈会战最好看"
author: 黑色雪绒花
date: 2018-05-01 21:11:46+07:00
lastmod: 2018-05-09 15:37:00+07:00
---

黑色雪绒花 于 2018-5-1 21:11:46 发表了：

内容详实

---

笑看风云淡 于 2018-5-1 21:13:00 发表了：

土堤之战被喷很惨

---

黑色雪绒花 于 2018-5-1 21:14:32 发表了：

> 笑看风云淡 发表于 2018-5-1 21:13
>
> 土堤之战被喷很惨

为什么？帖子还在吗？求大概名字

---

猛禽猎杀者 于 2018-5-1 21:17:40 发表了：

我认为全书最精彩的几段：甜港风云，丈量田亩，第二次反围剿（包括珠江口突入战役），发动机行动（从引公公入杭开始），剿灭郑芝龙，闹临高（从林铭去临高开始）

---

繁华烬燃 于 2018-5-1 21:52:13 发表了：

据说很多内容都是讨论很久的，后来很多都是缺乏讨论就直接上了的，当然这个创作模式发生变化有关

---

笑看风云淡 于 2018-5-1 22:28:30 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-5-1 21:14
>
> 为什么？帖子还在吗？求大概名字

大意就是“明军个个 t800，在跨时代的火器射击面前不顾伤亡率奋力拼搏，比北方明军高到不知道哪里去了，不像封建时代军队。另外不要拿祖鲁战争说事，那一场战斗祖鲁人的火器水平和英国人相当”

---

liutom2 于 2018-5-1 22:46:32 发表了：

棱堡克星何如宾呀，这可是临高里多年的段子了，一波进攻人数不过 3000-4000 人，土堤阵地上有 1800 名米尼枪手，20 门以上 12 磅拿破仑炮，打字机、几十人的元老射击队。。。。。。。。。。。。

就这样居然有明军能冲上土堤，我们只能说，伏波军射击精度实在太低太低啦！！！！！

---

ぱるる大好き！ 于 2018-5-1 22:52:29 发表了：

其实不算很科学，但是着墨的确不少

---

heartnee 于 2018-5-2 04:56:34 发表了：

狂热者何如宾一战成名。

个人最喜欢的是开篇郭东主的故事，三亚开发，立春号。

---

godofhistory 于 2018-5-2 06:08:29 发表了：

我比较喜欢看剿灭郑成功和闹临高。尤其闹临高将几件事、一堆同人文有机的结合到一起，显示牛大的笔力又上了一个层次

---

南海游鱼 于 2018-5-2 08:19:25 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-1 22:46
>
> 棱堡克星何如宾呀，这可是临高里多年的段子了，一波进攻人数不过 3000-4000 人，土堤阵地上有 1800 名米尼枪手 ...

是明军太勇猛了
，调去辽西，绝逼吊打野猪皮。可惜了，这些忠勇的国朝勇士，没有倒在对外的战场上，反而死在一伙叛贼的手里，老天爷不长眼呐！

---

Avo17000 于 2018-5-2 08:25:58 发表了：

何止是勇猛，压根是吃了无数枪子破片还能往前冲的 T800。大家都给他算了，平均每个明兵要吃一二颗子弹和三五个破片，就这样还能冲上土堤肉搏。

---

持简 于 2018-5-2 09:13:18 发表了：

_本帖最后由 持简 于 2018-5-2 09:47 编辑_

> Avo17000 发表于 2018-5-2 08:25
>
> 何止是勇猛，压根是吃了无数枪子破片还能往前冲的 T800。大家都给他算了，平均每个明兵要吃一二颗子弹和三五 ...

加农炮打的是实心弹和霰弹，哪来的破片？手榴弹是“震撼弹”，还特么是黑火药版。说得难听点，能炸开铸铁壳的都有几分造化。

没错，2000 个新兵蛋子打了几轮齐射。有一半的米捏弹知道自己是往哪儿飞很了不起了。就这么一窝新兵蛋子能在土堤上站稳，只怕已经是个奇迹了。

中古时代的军人，最大的威胁不在前方，而是在后方——真发起狠来像裹挟难民一样用刀逼着士兵往前冲——像原文何如宾、王道济那样的操作，马袅的火力威慑还不够，屺坶岛基地那会儿才差不多够看。所以，土堤之战明军可以冲到防线前，可能局部还有所胶着，而几天后的石山就费拉不堪，表现稀烂。

澄迈战役统共伤亡一百人，已经够华丽了，要想赢得再华丽一点确实有难度，毕竟澄迈会战那会儿，伏波军离世界大战水平的火力压制还差一百年呢，原文的处理已经尽可能客观了。

再华丽一点，就步入 20 世纪了，临高也就没必要继续启明了。

---

章渝 于 2018-5-2 09:15:11 发表了：

土堤之战应该大修，非常大的 bug

---

Avo17000 于 2018-5-2 09:47:49 发表了：

> 持简 发表于 2018-5-2 09:13
>
> 加农炮打的是实心弹和霰弹，哪来的破片？手榴弹是“震撼弹”，还特么是黑火药版。说得难听点，能炸开铸铁 ...

得，你这再说下去，元老们手里的 sks 那是一定要被飘没的啊。不飘没的话，头几分钟元老们就会把对面明军各部将领和他们的旗手都打光了。没了指挥官和指挥手段，明军连命令都没法传达了，那要如何打？

剩下的么，我也挺佩服你硬拗的本事的。入伍一年的叫做开枪不知道往哪里打的新兵？pla 新兵连才几个月，出来一样可以打一打靶，还得成绩及格。狒狒们的兵是白痴弱智吗，一年时间，三点一线瞄准学不会还是扣扳机学不会？黑火药手榴弹到你这里就成了炸也炸不烂的铁疙瘩，只有你看过吴运铎的故事是吗，狒狒们不会加强火药威力，也不会做预刻槽或者干脆预制破片？

这个版上虽然大不如前，但多少还是有几个当年参加跑团的 id 的。你大嘴一张宣布他们全没考虑到你说的这些，呵呵。

---

持简 于 2018-5-2 10:05:34 发表了：

_本帖最后由 持简 于 2018-5-2 10:08 编辑_

> Avo17000 发表于 2018-5-2 09:47
>
> 得，你这再说下去，元老们手里的 sks 那是一定要被飘没的啊。不飘没的话，头几分钟元老们就会把对面明军各 ...

黑火药威力增强那是 2300 工程之后的事，之前的改良顶多也就造个粒，土坷垃不会自己变成金坷垃。

爆头不是打靶，入伍一年也确实算不得老兵——更关键的是，伏波军的五百废同样是“新兵”，资历最老的也不过是个 pla 连长，较真起来连曹相蛟还不如。

另纠正一下，元老狙击队用的是莫辛纳甘，而且就算是 sks 也不能当 ak47 用，原文的击杀总数是 4 百人。承担的任务很繁杂——从狙击敌方将领到封堵突破口，只能近似当作伏波军的一个整体战力 buff。

没赶上跑团最热闹那会儿确实蛮遗憾，但不要紧，还可以挖坟嘛

---

Avo17000 于 2018-5-2 10:25:33 发表了：

> 持简 发表于 2018-5-2 10:05
>
> 黑火药威力增强那是 2300 工程之后的事，之前的改良顶多也就造个粒，土坷垃不会自己变成金坷垃。
>
> 爆头不是 ...

你就举个例子吧，哪国哪个朝代的兵练开枪需要一年以上还练不大出来的。他们的敌人是百多米外的密集队形，他们不需要什么爆头，米尼蛋打中人体躯干就是立倒，随后就是大失血死掉。以冷兵器时代那种密集队形和米尼枪的精度，百多米外稍微瞄一下打一排人，一个也打不中的概率并不高。

莫辛纳甘我不知道你打过没有，那玩意后坐力很大，但加镜子打四到六百米人体目标不难。SKS 不是 AK，但也足够用了。几十个西部牛仔们用打一枪折一下的步枪打翻百多个印第安人这种事情也是发生过的。当然你可以咬定狒狒们因为没当过军事主官，所以就是打不中就是打不中。虽然我不知道一定要连长才能懂得一点开枪的技术。剩下的，你愿意拗，是你的事情。

---

持简 于 2018-5-2 10:52:31 发表了：

> Avo17000 发表于 2018-5-2 10:25
>
> 你就举个例子吧，哪国哪个朝代的兵练开枪需要一年以上还练不大出来的。他们的敌人是百多米外的密集队形， ...

也麻烦您举个例子，哪个国家会派一只刚组建一年的军队作为万人规模的会战的主力？

练出枪法和枪决 100 米外的敌人是一个概念？

能用瞄准镜对准 600 米外的把总，跟在火药燃烧的白烟里命中一个移动的人是一个概念？

土堤可不比美国西部，五百废也不是牛仔。杀人和开枪也是两码事。

---

潜水七年才注册 于 2018-5-2 11:31:18 发表了：

男人吗，就爱看打仗描写。

啥时候写篇文总的海军大战马逆的陆军，阅读量还要高。

---

liutom2 于 2018-5-2 12:13:40 发表了：

> 南海游鱼 发表于 2018-5-2 08:19
>
> 是明军太勇猛了，调去辽西，绝逼吊打野猪皮。可惜了，这些忠勇的国朝勇士，没有倒在对外的战场上，反而死 ...

只能说伏波军新军水平太差，战场命中率大概连 1/20 都没有呀。

---

liutom2 于 2018-5-2 12:19:44 发表了：

> Avo17000 发表于 2018-5-2 10:25
>
> 你就举个例子吧，哪国哪个朝代的兵练开枪需要一年以上还练不大出来的。他们的敌人是百多米外的密集队形， ...

纠正一下，米尼弹击中人体躯干部位几乎肯定立倒，不过死亡率并不是特别高，平均在 20%吧，截肢率相当高。

---

liutom2 于 2018-5-2 12:20:41 发表了：

> 持简 发表于 2018-5-2 10:52
>
> 也麻烦您举个例子，哪个国家会派一只刚组建一年的军队作为万人规模的会战的主力？
>
> 练出枪法和枪决 100 米外 ...

实际上绝大部分欧洲国家在早期军队通常主体都没有一年军龄。

---

cqduoluo 于 2018-5-2 17:50:53 发表了：

楼主应该对军事不太了解，书里战争情节基本没有多少能经得起推敲的。

---

真红骑士 于 2018-5-2 18:10:17 发表了：

不科学，当然是比较好看的段落

---

vf211 于 2018-5-2 20:13:40 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-1 22:46
>
> 棱堡克星何如宾呀，这可是临高里多年的段子了，一波进攻人数不过 3000-4000 人，土堤阵地上有 1800 名米尼枪手 ...

现在回想起来，颇有枪口抬高一寸的感觉。

---

kong78 于 2018-5-2 21:28:19 发表了：

> Avo17000 发表于 2018-5-2 09:47
>
> 得，你这再说下去，元老们手里的 sks 那是一定要被飘没的啊。不飘没的话，头几分钟元老们就会把对面明军各 ...

我觉得需要考虑到大部分士兵是第一次上战场的缘故。

第一次反围剿，元老们也都训练了几个月，拿着远超对手的半自动步枪，打得那个惨样也没啥人说不合理嘛，当然，吹牛肯定还是夸张了一些。

---

liutom2 于 2018-5-2 21:58:19 发表了：

> vf211 发表于 2018-5-2 20:13
>
> 现在回想起来，颇有枪口抬高一寸的感觉。

最可能的是表尺没设对

---

TrollMierda 于 2018-5-3 02:52:56 发表了：

> 持简 发表于 2018-5-2 09:13
>
> 加农炮打的是实心弹和霰弹，哪来的破片？手榴弹是“震撼弹”，还特么是黑火药版。说得难听点，能炸开铸铁 ...

元老手上几十把 SKS，对面只有区区三四千

其他 1800 手上就是拿的扫把当拉拉队，明军都很难冲上来

吹牛对枪械的威力缺乏认识啊

---

TrollMierda 于 2018-5-3 03:06:01 发表了：

> 持简 发表于 2018-5-2 10:05
>
> 黑火药威力增强那是 2300 工程之后的事，之前的改良顶多也就造个粒，土坷垃不会自己变成金坷垃。
>
> 爆头不是 ...

你看元老还有专门的狙击队

狙击队还用的是二战大规模装备的步枪里精度最高采用了浮置枪管的莫辛纳干

菲菲军事组给元老准备的武备可是不差的，可不是一脸懵逼都不知道自己要干什么的普通穿越者

光一个莫辛纳干狙击队其实就够打的冷兵器部队妈都不认识，可以去靶场稍微感受一下，400 码外有人如果开枪，甚至朝你射击，作为一个没接触过枪械的人，能知道发生了什么事情，能做出有效反应么

至于 SKS 打冷兵器部队，其实和 AK 没区别的，大概还能因为弹仓容量小，防止元老手抽筋停不下来，替元老院省一些子弹

---

bingbing305 于 2018-5-3 03:44:51 发表了：

> TrollMierda 发表于 2018-5-3 03:06
>
> 你看元老还有专门的狙击队
>
> 狙击队还用的是二战大规模装备的步枪里精度最高采用了浮置枪管的莫辛纳干
>
> 菲菲 ...

最近的视频应该是冬奥的冬季兩項滑雪射击，也是几十个人打枪，手拉机单发。不过几十人一起打，连起来就是枪响不停。哪怕是 300 米远，30%的命中率，对面被击倒的恐怕也是不间断的。一般人早就崩了。

---

赫必隆 于 2018-5-3 09:11:17 发表了：

澄迈土堤战斗中，杨增连队在空旷地带靠方阵排枪就搞定骑兵的冲击，结果上了土棱堡有更强大火力和射界反而被肉搏步兵冲上去了，明显矛盾。&nbsp;&nbsp;但这不是硬核军事小说，成文效果不错。

---

ethonjohn 于 2018-5-3 13:09:49 发表了：

> 持简 发表于 2018-5-2 10:05
>
> 黑火药威力增强那是 2300 工程之后的事，之前的改良顶多也就造个粒，土坷垃不会自己变成金坷垃。
>
> 爆头不是 ...

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;同意你的观点，土堤大战在给明军开了金手指的同时，伏波军又何尝不是开了金手指。就靠二三十个 PLA 的前军人，最高职务也就是连长一级，那么几年就训练出一支作风优良，纪律严明的军队，进退有序，作战有章有法，不算武器代差的话，军政素质也远超对面的明军，这难道不是开金手指？要开就一起开才合理。&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 工作这么些年，最大的感受就是最重要的能力就是管人的能力，而不是所谓的业务能力。管 20 个人，和管 100 个人，甚至几千人所需要的能力是完 全不同的。而且不能忽视的是环境和平台的力量，所谓的“站在风口，猪都能飞起来”,你在旧时空能当好连长，除了个人努力，还包括 PLA 这个大平台成熟的管理模式，健全的各项制度等方面的支持。这个平台是需要多年的沉淀和积累才打造出来的。一旦离开这个平台，换一个同级的管理岗位，还是管一百多人，可能你就根本管不下去。我就见过很多转业的营长，连长给过机会，但是连几十个人都管不好，最后做普通干事，或是小组长的事情。就那些个 PLA 的前军人，最高也就是原来做过连长，来到一个全新时空，训练一支思想完全不同，根本没有文化，身体素质低下的军队，教会他们用现代的武器，就土堤大战的那个表现，其实也是开了金手指了。在旧时空，PLA 派了最好的军人，各种现代化的训练设施，各种在国内检验有效成熟的训练模式，到了黑叔叔那里，效果照样不行，而且不同地方表现差别很大，好的呢几辆车冲锋还能朝一个方向，不好的连枪都是乱打，几小时打下来都没人伤亡的

---

皮皮鲁与鲁西西 于 2018-5-3 16:13:27 发表了：

> 猛禽猎杀者 发表于 2018-5-1 21:17
>
> 我认为全书最精彩的几段：甜港风云，丈量田亩，第二次反围剿（包括珠江口突入战役），发动机行动（从引公公 ...

胖道长邪教案那段也不错

---

Smokey_Days 于 2018-5-4 09:23:59 发表了：

233

明军真的太强了，强的过分

（伪明尖锐尽丧海南）

---

liutom2 于 2018-5-4 20:00:39 发表了：

> bingbing305 发表于 2018-5-3 03:44
>
> 最近的视频应该是冬奥的冬季兩項滑雪射击，也是几十个人打枪，手拉机单发。不过几十人一起打，连起来就是 ...

关键是射击队都是打的各级军官，这些人旁边都有旗手举着认旗，本身是冷兵器部队的指挥标志，即方便自己人看也方便射击队选择目标呀。

就这几十条枪，3 分钟就足够把千总、把总、百户一扫光了。没了军官，旗子都倒了，冷兵器部队还打什么仗呀，最优秀的部队也不过是停下来询问是什么情况，稍微差点的旗子一倒立即一哄而散。

---

liutom2 于 2018-5-4 20:02:42 发表了：

> ethonjohn 发表于 2018-5-3 13:09
>
> 同意你的观点，土堤大战在给明军开了金手指的同时，伏波军又何尝不是开了金手指。就靠二三十个 PL ...

你不能用现代军队看明军呀，明军虽然也号称职业军队，不过其主体都是并不训练的屯军，作为骨干的战兵，训练频度要高的多，也不过五日、十日一操罢了，严格说起来，明军的绝大部分部队都没有狒狒们这几个月的新军训练强度高。

---

ethonjohn 于 2018-5-8 19:26:14 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-4 20:02
>
> 你不能用现代军队看明军呀，明军虽然也号称职业军队，不过其主体都是并不训练的屯军，作为骨干的战兵，训 ...

是不能用现代军队的眼光看明军，但同样的，也不能用现代眼光看伏波军啊。以元老们在穿越之前的经历，在明代能训练出一支军政素质这样高的军队也属于 YY 和开金手指了.冯玉祥回忆北洋新军时形容其为全国之精锐，请的是德国教官。而 精锐的标准其实也就是会出操，能瞄准而已。所以用这样标准来看，伏波军既然开了金手指，明军开金手指也属于公平了，没必要批得这么狠

---

兰度 于 2018-5-8 19:54:51 发表了：

> ethonjohn 发表于 2018-5-8 19:26
>
> 是不能用现代军队的眼光看明军，但同样的，也不能用现代眼光看伏波军啊。以元老们在穿越之前的经历，在明 ...

别说北洋新军，就算伏波军实际只相当于淮军的水平，土堤之战写成那样都是开挂开得过头。

---

ethonjohn 于 2018-5-8 21:45:41 发表了：

> 兰度 发表于 2018-5-8 19:54
>
> 别说北洋新军，就算伏波军实际只相当于淮军的水平，土堤之战写成那样都是开挂开得过头。
>
> ...

在书里 伏波军可是堪比 PLA 般的存在，军纪严明，秋毫无犯。比起野气未除，怒哮相啐的淮军，那简直就是天地之差。其实我一直同意土堤之战中明军的表现是开了挂，只是觉得从小说写作的角度，两边一起开挂也是蛮常见的，所以不明白为什么只单方面批评明军开挂，而对伏波军开挂的事视而不见

---

兰度 于 2018-5-8 21:53:05 发表了：

> ethonjohn 发表于 2018-5-8 21:45
>
> 在书里 伏波军可是堪比 PLA 般的存在，军纪严明，秋毫无犯。比起野气未除，怒哮相啐的淮军，那简直就是天地 ...

那是以你作为现代人的眼光来看觉得开挂，以明末的标准不乱杀人不烧房子就是妥妥的仁义之师。把伏波军写成 PLA 式的清教徒军队纯粹是为了满足某些读者的道德洁癖。

---

liutom2 于 2018-5-8 22:16:03 发表了：

> ethonjohn 发表于 2018-5-8 19:26
>
> 是不能用现代军队的眼光看明军，但同样的，也不能用现代眼光看伏波军啊。以元老们在穿越之前的经历，在明 ...

狒狒们的水平是不低于新军的，毕竟狒狒们里好歹有几只是正经野战部队出来的，比新军的水平那是只高不低的，更何况狒狒们的经验是完全符合中国国情的，比德国人那套玩意儿更符合中国国情。

---

liutom2 于 2018-5-8 22:16:57 发表了：

> 兰度 发表于 2018-5-8 19:54
>
> 别说北洋新军，就算伏波军实际只相当于淮军的水平，土堤之战写成那样都是开挂开得过头。
>
> ...

实际上何如宾部炮声一响就趴在地上，几个主要军官被打倒后就应该一哄而散。

---

liutom2 于 2018-5-8 22:18:18 发表了：

> ethonjohn 发表于 2018-5-8 21:45
>
> 在书里 伏波军可是堪比 PLA 般的存在，军纪严明，秋毫无犯。比起野气未除，怒哮相啐的淮军，那简直就是天地 ...

你想多了，伏波军里绝大部分人都是泥腿子出身，跟老兵油子不一样，就是想坏也坏不到哪儿去呀。

---

chocore 于 2018-5-8 22:42:27 发表了：

不科学的是，明军被打死了那么多居然还有战斗意志，本来明军那种士气，伤亡达到 20%就会溃不成军了

---

Ground0 于 2018-5-9 09:04:04 发表了：

至今觉得全文顶点还是甜港风云和秋赋，古人和穿越者之间体系和思想的冲突，集合穿越集团力量打攻坚战，通过体制和策略而非单纯武力的斗争击败对手，过程又跌宕起伏，人物形象饱满

---

气持样 于 2018-5-9 13:29:38 发表了：

土著小人物故事部分都还挺喜欢的

---

TSHT2012 于 2018-5-9 14:42:34 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-2 21:58
>
> 最可能的是表尺没设对

其实对新兵来说还是有办法规避的，比如定死标尺 200，统一了，不再调整。上了战场就只打 200 内的。以米尼枪的威力和射速应该还是不会有问题的。

---

TSHT2012 于 2018-5-9 14:48:57 发表了：

其实可以比照一鸦二鸦的表现。里面英法军纪肯定也比不上 pla，军纪内容很多，不扰民还有重要的服从命令遵守纪律。要一个大头兵不抢有难度，但训练几个月在军官的手枪军刀恐吓下站好队列听口令再开火还是可能性不小的。满清跟英法在战场上交锋的交换比，技术跨度比伏波和明军的小吧，所以土堤之战还是有问题的。

---

赫必隆 于 2018-5-9 15:21:14 发表了：

我赞成前面某个观点:两边都不应该开挂。大萌就不说了，灭国就是自己做的。临高这边，刚开始事业，很难达到一个高水平，所以何必强求付波军人处处强大完美，总要有个建设和成长的过程。希望将来实体书写到这里时能有改动。

---

liutom2 于 2018-5-9 15:34:10 发表了：

> TSHT2012 发表于 2018-5-9 14:42
>
> 其实对新兵来说还是有办法规避的，比如定死标尺 200，统一了，不再调整。上了战场就只打 200 内的。以米尼枪 ...

没必要，就按表尺 100，排长喊大家瞄肚子、瞄胸口就可以了。

米尼弹又不要求打脑袋，只要命中躯干就达到目的了，瞄准点就在肚脐眼这个位置，远了往上瞄，近了往下瞄就行了。

---

liutom2 于 2018-5-9 15:37:09 发表了：

> 赫必隆 发表于 2018-5-9 15:21
>
> 我赞成前面某个观点:两边都不应该开挂。大萌就不说了，灭国就是自己做的。临高这边，刚开始事业，很难达到 ...

实在是在 1800 支米尼枪的火力下还能冲锋几百米爬上土堤，几百年后八里桥我大清几千铁骑都没办到的事情。

---
